<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog de Daniel Saavedra Lladó </title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog de Daniel Saavedra Lladó </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pasar la página y cerrar el capítulo</title>
      <link>/2020/08/03/pasar-la-p%C3%A1gina-y-cerrar-el-cap%C3%ADtulo/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/03/pasar-la-p%C3%A1gina-y-cerrar-el-cap%C3%ADtulo/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  Después de meses sin escribir aquí, estoy de regreso y esta será una entrada muy personal. Han pasado meses muy locos para mí, sin considerar la pandemia, meses llenos de difíciles desiciones, encierro solitario y mucha introspección. Pero no todo es tan malo como suena, ya que al pasar esta página de mi vida me encuentro en algo mejor que lo que pudo ser y que, definitivamente, ya no será.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proyecto de Ley de Ingresos 2020</title>
      <link>/2019/09/09/proyecto-de-ley-de-ingresos-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/09/proyecto-de-ley-de-ingresos-2020/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  El 8 de septiembre el secretario de Hacienda entregó a la Cámara de Diputados el paquete económico para el ejercicio fiscal 2020. El paquete contiene la iniciativa de la Ley de Ingresos que deberá ser aprobada por San Lázaro a más tardar el 20 de octubre y turnarla al Senado que deberá votar antes del 31 de octubre. En el paquete también se incluye la Miscelánea Fiscal que prevee cambios a las leyes tributarias, así como el Proyecto del Presupuesto de Egresos de la Federación que se discutirá y aprobará únicamente en la Cámara de Diputados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis tres primeras semanas en Lincoln</title>
      <link>/2019/08/15/mis-tres-primeras-semanas-en-lincoln/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/08/15/mis-tres-primeras-semanas-en-lincoln/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  Hoy cumplo 3 semanas en Lincoln, NE. Reseñaré lo vivido en estos primeros días de la aventura del posgrado que estoy por comenzar.
Lleguè el 25 de julio luego de 7 horas de escala en Houston. Conocí el City Campus de la Universidad de Nebraska-Lincoln en ese fin de semana y el lunes 29 inicié un pequeño curso de dos semanas sobre consejos y estrategias de cómo enseñar ya que estaré trabajando como Graduate Assistant mientras estudie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La boleta de AMLO a 8 meses</title>
      <link>/2019/07/27/la-boleta-de-amlo-a-8-meses/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/27/la-boleta-de-amlo-a-8-meses/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  Levitsky y Ziblatt presentaron en su libro How Democracies Die (2018) una boleta donde califican a los líderes probablemente autoritarios que llegan al poder a un año de iniciar su cargo. En la tabla aparecen personajes como el argentino Juan D. Perón y gobernantes actuales como Viktor Orban de Hungría.
AMLO lleva ocho meses en el cargo, pero casi completa el año tomando decisiones sin ser gobierno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gubernatura anticonstitucional: ignomiosa votación</title>
      <link>/2019/07/09/gubernatura-anticonstitucional-ignomiosa-votaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/09/gubernatura-anticonstitucional-ignomiosa-votaci%C3%B3n/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  En la noche de ayer, el Congreso de Baja California sesionó de forma extraordinaria para aprobar la modificación al artículo octavo transitorio de la Constitución del estado aprobado en el decreto 112 del 11 de septiembre de 2014. Este transitorio buscaba empatar la elección a la gubernatura con el proceso electoral federal de 2021 en obediencia a la concurrencia que dicta la reforma electoral aprobada en 2014.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reforma electoral</title>
      <link>/2019/06/26/reforma-electoral/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/06/26/reforma-electoral/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  Después de un receso de 3 meses en los que terminé la tesis, regreso a escribir en este blog.
En los foros que se llevaron a cabo en la Cámara de Diputados, legisladores, académicos, consejeros electorales y magistrados discutieron varias ideas sobre la reforma política en puerta. Las reformas políticas anteriores habían impulsado la apertura del sistema político (1963, 1977) o el fortalecimiento de las autoridades electorales creadas en 1990 (1996, 2007, 2014).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Court-packing en México</title>
      <link>/2019/04/04/court-packing-en-m%C3%A9xico/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/04/04/court-packing-en-m%C3%A9xico/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  Levitsky y Ziblatt relatan en su libro How democracies die(2018) algunos episodios de la política americana donde se alteró el tamaño de la Suprema Corte. Uno que es conocido y no resultó exitoso ocurrió en 1937 cuando el recién reelecto presidente Franklin D. Roosevelt trató de aumentar el número de ministros en la Corte al agregar a 6 nuevos, pasando de 9 a 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguridad, primeros 3 meses</title>
      <link>/2019/04/02/seguridad-primeros-3-meses/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/04/02/seguridad-primeros-3-meses/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  Mucho se ha escrito sobre los primeros 100 días del actual gobierno pero ¿cómo arrancó en materia de seguridad? La estrategia de seguridad está en el Senado y no se ha aprobado aún, las reformas constitucionales para crear la guardia nacional apenas fueron publicadas y falta la legislación secundaria.
El gobierno anunció hace unos meses que dividiría el territorio nacional en 266 regiones de las cuales 150 recibirán atención prioritaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inician campañas locales 2019</title>
      <link>/2019/03/31/inician-campa%C3%B1as-locales-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/31/inician-campa%C3%B1as-locales-2019/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  Hoy arrancan las campañas electorales para renovar las gubernaturas de 2 de los 6 estados con procesos electorales locales en este año. Puebla elegirá en un proceso extraordinario a quien concluirá el periodo que inició Martha Erika Alonso y 5 Ayuntamientos cuyas elecciones fueron anuladas en 2018, mientras que Baja California elegirá gobernador para 2 años, ya que en 2021 el calendario local se empatará con el federal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La burla y la trampa</title>
      <link>/2019/03/27/la-burla-y-la-trampa/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/27/la-burla-y-la-trampa/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  El pasado 21 de marzo, el pleno del Senado rechazó las cuatro ternas propuestas por AMLO para ocupar las vacantes de la Comisión Reguladora de Energía. Los aspirantes necesitaban superar 79 votos de los 119 senadores presentes que emitieron su voto con el fin de conseguir el nombramiento, ninguno lo logró.
  Terna 1 Votos    Ángel Carrizales 0  Paola López 3  Luis Linares 73  En contra 42  Abstención 1      Terna 2 Votos    Leticia Campos 74  Jorge Amaya 0  Alfonso López 1  En contra 42  Abstención 1      Terna 3 Votos    José Celestinos 75  Mario Galicia 0  En contra 42  Abstención 1      Terna 4 Votos    Edmundo Sánchez 75  Guadalupe Escalante 1  Fernando Juárez 0  En contra 42  Abstención 1    Al no obtener ninguno de los aspirantes los 2/3 de los votos de los senadores presentes, las ternas fueron rechazadas y se notificó al Ejecutivo federal para que envíe las nuevas ternas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El PES por su boca muere</title>
      <link>/2019/03/21/el-pes-por-su-boca-muere/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/21/el-pes-por-su-boca-muere/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  Hace unos días escribí sobre el proyecto del Magistrado Felipe de la Mata para revivir al Partido Encuentro Social Revivir al PES. Esta semana se filtraron cambios a dicho proyecto donde el magistrado exponía que el registro del PES se puede mantener por el número de diputados que obtuvo por participar en coalición con Morena y PT, sin alcanzar el 3% de los votos. También asegura que no hubo transferencia de votos de los partidos coaligados, así como que fue manifestación de los electores a través de votación directa por los candidatos del PES como integrante de la coalición.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revocación</title>
      <link>/2019/03/15/revocaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/15/revocaci%C3%B3n/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  Luego de una tensa discusión donde Morena usó afiches de López Obrador y la oposición denunciaba que se aprobaba la antesala a la reelección de AMLO, la Cámara de Diputados aprobó las modificaciones constitucionales a los artículos 35, 36, 73, 81, 83, 99, 115 y 122 con la finalidad de flexibilizar las consultas populares y crear la figura de revocación de mandato.
¿Qué plantea el polémico dictamen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100 días de destrucción</title>
      <link>/2019/03/10/100-d%C3%ADas-de-destrucci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/10/100-d%C3%ADas-de-destrucci%C3%B3n/</guid>
      <description>Sin duda, hay muchos problemas en México pero también hay muchas cosas que se habían estado haciendo bien. El ánimo de cambio de López Obrador tiene una capacidad de destrucción asombrosa que primero se antojaba describir como improvisación y curva de aprendizaje, pero ahora deja ver cierta perversión. En su discurso inaugural ante el Congreso de la Unión, AMLO culpó de todo problema a la política económica implementada en México desde 1982 describiendo a las décadas anteriores como un pasado glorioso que es inexistente, y no se da cuenta de que tales reformas se dieron a consecuencia de la crisis de deuda y borrachera petrolera de la Docena trágica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8-marzo</title>
      <link>/2019/03/08/8-marzo/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/08/8-marzo/</guid>
      <description>El 8 de marzo de cada año se conmemora el Día Internacional de la Mujer. Escribo este post solamente para mostrar gráficamente varios delitos relacionados con las mujeres y reportados entre 2015 y 2019 por el Secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad Pública.
El fin es informar y que hagamos conciencia de los problemas existentes de violencia de género, violencia familiar y mujeres que son criminalizadas por abortar.
  Equivalencia Estado    1 Aguascalientes  2 Baja California  3 Baja California Sur  4 Campeche  5 Coahuila  6 Colima  7 Chiapas  8 Chihuahua  9 Ciudad de México  10 Durango  11 Guanajuato  12 Guerrero  13 Hidalgo  14 Jalisco  15 Estado de México  16 Michoacán  17 Morelos  18 Nayarit  19 Nuevo León  20 Oaxaca  21 Puebla  22 Querétaro  23 Quintana Roo  24 San Luis Potosí  25 Sinaloa  26 Sonora  27 Tabasco  28 Tamaulipas  29 Tlaxcala  30 Veracruz  31 Yucatán  32 Zacatecas    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revivir al PES</title>
      <link>/2019/03/01/revivir-al-pes/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/01/revivir-al-pes/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  El Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (TEPJF) se prepara para cometer nuevamente una salvajada con el objetivo de otorgar el registro y prerrogativas al Partido Encuentro Social (PES), recordando la decisión de 2015 donde ordenó esperar los resultados de la elección extraordinaria en un distrito de Aguascalientes para que el Partido del Trabajo (PT) lograra superar el umbral y mantuviera su registro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capturar al árbitro y aprovechar la crisis</title>
      <link>/2019/02/21/capturar-al-%C3%A1rbitro-y-aprovechar-la-crisis/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/02/21/capturar-al-%C3%A1rbitro-y-aprovechar-la-crisis/</guid>
      <description>Los embates del gobierno federal contra los órganos constitucionales autónomos y reguladores me recordaron algunos puntos del capítulo 4 de How democracies die de Levitsky y Ziblatt, pensando en lo que ellos denominan capturar al árbitro usando como metáfora un partido deportivo.
Los autores suponen a las agencias que tienen el poder de investigar y castigar a funcionarios públicos como árbitros neutrales según el diseño de estas instituciones y los gobiernos autoritarios los ven como obstáculos que podrían exhibirlos, pero de controlarlos se convertirían en escudos para tapar sus acciones y armas contra opositores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23-E</title>
      <link>/2019/01/25/23-e/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/01/25/23-e/</guid>
      <description>En esta entrada haré un recuento de los sucesos ocurridos en Venezuela entre 2015 y 2019. Aunque los venezolanos están sufriendo hiperinflación, represión y crisis humanitaria, me limitaré a revisar lo que ha sucedido en la política venezolana. Con esto busco explicar que el juramento de Guaidó no se trata de un golpe y que la ruptura del orden constitucional inició en diciembre de 2015 por parte de Maduro y el Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desabasto</title>
      <link>/2019/01/07/desabasto/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/01/07/desabasto/</guid>
      <description>Hace un par de semanas el gobierno federal anunció un plan para combatir el robo de combustibles (huachicol) incrementando la vigilancia a los ductos e instalaciones de PEMEX por elementos de las fuerzas armadas y, en un desplante de populismo penal, tipificar el robo de combustibles como un delito grave que merece prisión preventiva oficiosa.
En la primera semana del año se reportó escasez de gasolina en municipios de Michoacán y los días siguientes se sumaron reportes por desabasto en los estados de Jalisco, Querétaro, Tamaulipas, Guanajuato, Aguascalientes, Puebla, Estado de México, Hidalgo, Oaxaca, Nuevo León y Chihuahua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La política exterior del avestruz y la crisis venezolana</title>
      <link>/2019/01/05/la-pol%C3%ADtica-exterior-del-avestruz-y-la-crisis-venezolana/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/01/05/la-pol%C3%ADtica-exterior-del-avestruz-y-la-crisis-venezolana/</guid>
      <description>El ganso se convirtió en avestruz cuando revivió al fantasma creado en 1930 por el ex canciller Genaro Estrada con la abstención del gobierno mexicano en la firma de la carta del Grupo de Lima donde 13 de 14 países miembros exhortan a Nicolás Maduro para que no tome posesión de la presidencia de Venezuela el 10 de enero en su segundo periodo para el cual resultó electo en unas cuestionadas e inequitativas elecciones que fueron manejadas por las instituciones paralelas que él mismo controla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ley de Ingresos 2019</title>
      <link>/2018/12/18/ley-de-ingresos-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/12/18/ley-de-ingresos-2019/</guid>
      <description>Al momento de escribir estas líneas, la Cámara de Diputados estaba aprobando en el Pleno la Ley de Ingresos 2019 que contiene los estimados de los ingresos del estado durante el año que está por iniciar. Todas las cantidades están en millones de pesos.
La Ley de Ingresos 2019 estima una recaudación de $5,814,291.7 millones de pesos de los cuáles $3,287,605.4 (56.54%) corresponden a impuestos. Dentro de los ingresos por impuestos que el gobierno cobrará en 2019 destacan $1,734,924.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presupuesto 2019</title>
      <link>/2018/12/16/presupuesto-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/12/16/presupuesto-2019/</guid>
      <description>Una mirada rápida al proyecto del Presupuesto de Egresos de la Federación que entregó ayer el Secretario de Hacienda a la Cámara de Diputados.
Las cifras son las reportadas en la página de la SHCP y están en miles de millones de pesos.
Poder Ejecutivo    Ramo Proyecto 2019 Presupuesto 2018 Variación    Oficina de Presidencia 1,569.80 1,866.80 -15.90%  SEGOB 60,697.30 66,697.10 -9.00%  SRE 8,532.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remuneraciones</title>
      <link>/2018/12/12/remuneraciones/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/12/12/remuneraciones/</guid>
      <description>El tema que más páginas ha ocupado en los periódicos nacionales es lo referente a la aprobación de la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores Públicos (LFRSP) y las acciones de inconstitucionalidad y centenas de amparos presentados contra su aplicación por parte de muchas personas afectadas. Trataré de reconstruir la historia y de entender lo que está sucediendo.
Se trata de una iniciativa presentada en abril de 2010 por el entonces senador por el PRD, Pablo Gómez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los discursos del 1 de diciembre</title>
      <link>/2018/12/11/los-discursos-del-1-de-diciembre/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/12/11/los-discursos-del-1-de-diciembre/</guid>
      <description>El sábado 1 de diciembre tomó posesión Andrés Manuel López Obrador. En la mañana pronunció un incendiario discurso, que parecía seguía en campaña, en la tribuna de la Cámara de Diputados luego de recibir la banda presidencial y por la tarde, después de la comida con invitados entre los cuales se encontraban los cuestionables Nicolás Maduro, Evo Morales y Miguel Díaz-Canel, pronunció un segundo mensaje en el Zócalo capitalino donde enunció 100 puntos de propuestas y políticas públicas a seguir en su gobierno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La consulta del NAIM: parte 1</title>
      <link>/2018/11/04/la-consulta-del-naim-parte-1/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/11/04/la-consulta-del-naim-parte-1/</guid>
      <description>Este es un primer análisis de los resultados de la consulta realizada por Morena y el equipo del presidente electo sobre la decisión de continuar con la construcción del Nuevo Aeropuerto Internacional de México en Texcoco u optar por el sistema formado por el Aeropuerto Internacional Benito Juárez, el Aeropuerto de Toluca y dos pistas en la Base Militar de Santa Lucía.
No hablaré sobre la legalidad -o alegalidad- de la consulta, ya que en su calidad de ciudadanos y pagada con recursos de sus legisladores, no hay nada que les impida llevarla a cabo, pero lo que considero ilegal es que el eventual gobierno de AMLO haga vinculantes los resultados de este ejercicio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>